疑墮本港倫敦金騙局 19名台灣苦主被騙3100萬

數十名投資倫敦金的台灣男子，懷疑被本港一間未有註冊的金融投資公司詐騙，其中19名願意公開被騙資料的苦主，共被騙逾3100萬港元，當中4名苦主來港報案，批評香港由「東方之珠」變成「詐騙之都」。據苦主表示，是透過網上銀行匯款到一間報稱位於上環的投資公司參與投資活動，起初獲利數百美元，獲得「甜頭」後再增加投資。後來發現有關公司的註冊有可疑，並推出回報率高達六成的投資計畫，認為不現實，準備斬倉時發現資金被虧蝕一光。身兼東區區議員及組織「23萬監察」發言人的王國興陪同苦主到灣仔警察總部報警，批評港府遲遲未立法規管倫敦金的投資及場外買賣活動，要求監管倫敦金買賣。

歡迎嚟到呢個亞洲國際都會，世界最自由嘅經濟體。